姊涉遭父性侵 母擁3男友 12歲腦水瘤童向社署求助反遭警告

一名腦內有2個水瘤的12歲男童，長期面對家庭暴力，日前獲社署安排入住鄰近父母親居所的長期宿舍，男童因害怕被母親暴力對待及滋擾為由拒絕，故面臨被逼遷的困境。今日在私人補習老師陪同下尋求議員協助，要求社署能體恤其難處，安排他入住合適的長期宿舍。

12歲男童強仔（化名）家庭背景複雜，母親於黃大仙區屋邨內經營麻雀賭檔，現有3名男朋友，懷疑患有精神病及濫藥。父親亦涉嫌性侵犯17歲胞姊，有關案件正在審理中。強仔指多次被母親用藤條虐打，更曾用利刀指嚇，故被安排入住短期宿舍8星期。然而，宿期已於6月22日屆滿，強仔被社署安排入住位置於同一屋邨的兒童之家。強仔擔心人身安全，因過往母親亦曾試過叫男朋友到他家把他鎖在屋內，令他十分驚恐。因此強仔希望能入住距離母親生活環境更遠的長期宿舍。然而，社署卻對他發出警告信，稱若他不接受安排便需回家與母親同住。
私人補習老師羅先生指強仔身體瘦弱，讀寫能力只有小四程度，認為父母對他欠缺照顧，「有時候淨係比幾粒魚蛋佢食」，母親更要求強仔告訴男友她已離婚，方便她要求向男友買手機及帶她旅遊。羅稱強仔母親把拿到的綜援金扣起，令強仔不夠膳食費，有時更要靠羅的經濟支援。
羅事後亦帶同強仔尋求其他組織協助，發現未能接觸負責強仔事務的社工，該社工以私隱及男童未有清晰表達訴求為由拒絕第三方的介入。羅希望社署能盡快為強仔安排合適的長期宿舍，更換合適的社工，以兒童保護令保護男童的人身安全，以及安排心理專家輔導男童的情緒。
民主黨立法會議員鄺俊宇形容事件並非冰山一角，「唔係個個細路都好彩有咁好嘅補習老師」。他批評政府對家暴實施的政策支援仍不到位，很多時候家庭衝突案件都被歸類成「家庭事件」。他要求政府回復2008年對家庭暴力的定義，只有「家庭暴力（刑事）」及「家庭暴力（雜項）」的分類，以便及早提供預防及介入支援。
社署表示，今年4月下旬接獲學校轉介一宗懷疑虐兒個案，曾召開多專業個案會議，並為涉案姊弟安排住宿照顧服務等。發言人指，男童近日獲派的兒童院舍是按其當初的意願而安排，但近期得悉男童對此有憂慮，已安排輪候其他院舍，強調沒強迫涉案男童遷往其不願意的入住宿舍，更沒發出警告信；署方早前收到男童來信後，已兩度會面，本周一再書面回覆以示關心和理解，並指會按其意願申請另一間院舍。

睇下父親係咪呢排來既支那狗再講啦